{
    "question": "5.    1) Mengejek teman yang jelek di kelas\r\n2) Membeda-bedakan suku dan agama\r\n3) Terjadi pertengkaran di dalam keluarga\r\n4) Hilangnya tenggang rasa dalam masyarakat\r\n5) Tidak mau bergotong royong bersama ketua RT\r\nBerikut ini yang bukan merupakan penyebab terjadinya ketidak rukunan di lingkungan masyarakat\r\nadalah ..\r\na. (1) dan (2)\r\nC. (4) dan (2)\r\nb. (5) dan (3)\r\nd. (5) dan (1)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 5&amp;1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau benar</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-contoh-kegiatan-yang-bermanfaat-dalam-menggunakan-e-203",
            "question": "Sebutkan tiga contoh kegiatan yang bermanfaat dalam menggunakan energi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menjemur pakaian di bawah sinar matahari,memasak menggunakan kayu ,dan mematikan  alat elektronik saat tidak digunakan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1)  Mematikan peralatan elektronik jika tidak digunakan</p><p>2)  Menggunakan transportasi umum untuk menghemat bahan bakar</p><p>3)  Melakukan penelitian/ eksperimen sebanyak mungkin untuk mengembangkan penemuan energi alternatif</p><p>4)  Menggunakan lampu hemat energi</p><p>5)  Menghemat penggunaan air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>semoga</u></em><em><u> </u></em><em><u>bisa</u></em><em><u> </u></em><em><u>membantu</u></em></p><p><strong><em>follow</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>branly</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ku</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>donk</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-566",
            "question": "secara geologi wilayah nusantara merupakan pertemuan antara tiga hal berikut ini yang bukan merupakan tiga lempeng tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lempeng Antartika</p><p>Lempeng Africa</p><p>Lempeng Amrik selatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-sebutkan-tiga-keragaman-budaya-indonesia-12-mengapa-bangsa-974",
            "question": "11. Sebutkan tiga keragaman budaya Indonesia!    12. Mengapa bangsa Indonesia disebut sebagai bangsa yang majemuk!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11. Jawab:</p><p>-keberagaman suku</p><p>-keberagaman agama</p><p>-keberagaman ras</p><p></p><p>12. Jawab:</p><p>karena masyarakat Indonesia berasal dari berbagai macam suku, agama, ras, dan budaya</p><p></p><p>                       (<u>S</u><u>e</u><u>m</u><u>o</u><u>g</u><u>a</u><u> </u><u>m</u><u>e</u><u>m</u><u>b</u><u>a</u><u>n</u><u>t</u><u>u</u>)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlindungan-lingkungan-hidup-diatur-dalam-a-undang2-no-23-tah-134",
            "question": "Perlindungan lingkungan hidup diatur dalam    a. undang\u00b2 no. 23 tahun 2009\r\nb. undang\u00b2 no. 32 tahun 2009\r\nc. undang\u00b2 no. 23 tahun 2019\r\nd. undang\u00b2 no. 32 tahun 2019\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>b. undang\u00b2 no. 32 tahun 2009</p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Pasal 3 UU Nomor 32 Tahun 2009, yakni: Melindungi wilayah NKRI dari pencemaran dan atau kerusakan lingkungan hidup</p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-contoh-usaha-perorangan-di-bidang-perdagang-283",
            "question": "Berikut ini merupakan contoh usaha perorangan di bidang perdagangan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.pedagang asongan</p><p>b.pedagang keliling</p><p>c.pedagang kaki lima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-ras-melanesoid-antara-lain-mendiami-daerah-a-mentawai-b-360",
            "question": "3. Ras Melanesoid antara lain mendiami daerah ....    A. Mentawai\r\nB. Papua\r\nC. Jambi\r\nD. Riau\r\n\r\n\r\n\r\n\r\ntolong di jawab yang benar ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Populasi Ras Melanesoid paling banyak ditemukan di Indonesia, yaitu sebanyak 70 persen di Papua. Sedangkan sisanya, 30 persen, tersebar di sekitar Papua dan Papua Nugini.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Populasi Ras Melanesoid paling banyak ditemukan di Indonesia, yaitu sebanyak 70 persen di Papua. Sedangkan sisanya, 30 persen, tersebar di sekitar Papua dan Papua Nugini.</p><p> </p><p><strong><em>jadi</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>jawaban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>ang</em></strong><strong><em> tepat</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>dalah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>B.Papua</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-contoh-hak-atas-lingkungan-yaitu-105",
            "question": "Salah satu contoh hak atas lingkungan yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dapat ditanami tanaman maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berhak mendapatkan lingkungan rapi, resik dan sehat</p><p></p><p>Berhak mendapatkan udara yang sehat dan bersih</p><p></p><p>Berhak mendapatkan air yang sehat dan bersih</p><p></p><p>Berhak memanfaatkan lingkungan dalam hal budidaya dan menikmati hasil dari tanaman yang dibudidayakan</p><p></p><p>Berhak memperoleh lingkungan yang aman dan nyaman, tidak bising atau rawan kejahatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macan-macan-sunber-energy-panas-adalah-813",
            "question": "Macan macan sunber energy panas adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sumber energi matahari</p><p>2.sumber energi panas listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. sinar matahari / eneri surya</p><p>2. panas bumi / energi uap</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "patuh-dan-taat-kepada-orang-tua-merupakan-662",
            "question": "Patuh dan taat kepada orang tua merupakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kewajiban anak</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hukum taurat dititah kelima</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membersihkan-lingkungan-dari-sampah-agar-lingkungan-bersih-dan-se-326",
            "question": "Membersihkan lingkungan dari sampah agar lingkungan bersih dan sehat merupakan... setiap warga.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kewajiban </p><p></p><p>Kewajiban warga adalah membersihkan lingkungan dari sampah agar lingkungan bersih dan sehat.</p><p></p><p><strong><em>Jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}